---
extends: _layouts.answer
section: content
title: ¿Está bien retrasar la conversión al Islam?
date: 2025-02-08
description: Se desaconseja retrasar la conversión al Islam, porque quien muere siguiendo
  una religión distinta del Islam ha perdido la vida del mundo y del Más Allá.
sources:
- href: https://islamqa.info/en/answers/2585/
  title: islamqa.info
- href: https://www.islamweb.net/en/fatwa/260971/
  title: islamweb.net
translator_id: 573109
---

El Islam es la verdadera religión de Alá y su adopción ayuda a la persona a alcanzar la felicidad en esta vida mundana y en el Más Allá. Alá concluyó las revelaciones divinas con la religión del Islam; por lo tanto, Él no acepta que Sus siervos tengan una religión distinta del Islam, como dice en el Corán:

{{ $page->verse('3:85') }}

Quien muere mientras sigue una religión distinta al Islam ha perdido la vida del mundo y del Más Allá. Por lo tanto, es obligatorio que la persona se apresure a abrazar el Islam, ya que uno no conoce los posibles obstáculos que puede encontrar, incluida la muerte. Por lo tanto, no debe dejarse esto para más tarde.

La muerte es posible en cualquier momento, por lo que uno debe apresurarse a entrar en el Islam inmediatamente, para que si su hora llega pronto, se encuentre con Allah como seguidor de Su religión, el Islam, además de que Él no acepta ninguna otra religión.

Cabe señalar que un musulmán está obligado a cumplir los ritos y deberes devocionales aparentes, como realizar la oración a su hora; sin embargo, uno puede realizarlos en secreto e incluso combinar dos oraciones según la sunnah del profeta {{ $page->pbuh() }} cuando surge una necesidad apremiante.

Por lo tanto, morir como no musulmán no es como morir como pecador musulmán. Un no musulmán permanecerá en el Fuego del Infierno eternamente. Sin embargo, aunque un musulmán entre en el Fuego del Infierno a causa de sus pecados, será castigado por ellos pero no permanecerá en él permanentemente. Además, Allah puede perdonar los pecados de este último, salvar a tal persona del Fuego del Infierno y admitirla en el Paraíso. Alá dice en el Corán

{{ $page->verse('4:116') }}

Por último, te aconsejamos que te apresures a abrazar el Islam y todo irá mejor, si Alá quiere. Alá dice en el Corán:

{{ $page->verse('..65:2-3..') }}
